尿兜咁樣樣 網民齊拗應該企邊度至啱

澳洲公廁的一個尿兜，考起了來自歐洲的背包客。他發現尿兜裝有一排金屬架，令他很懊惱究竟小便時應該站在金屬格上，還是站在地上。

塔瓦尼安（Aukusti Tahvanianen）在facebook專頁「Australia Backpackers」提出疑問，坦言這問題令他苦苦思索，甚至已失眠了3周，「對我來說，踏在金屬格上較合理，因為就算你高估了（小便）距離，仍可落在尿兜內，但另一方面（金屬架）卻滿是尿液，幫幫我！」

他的疑問引來熱議，不少人也稱有過同樣的困惑，「我也有同樣煩惱，不久前曾在網上問完全一樣的問題，一般共識都是站在架上」、「哈哈，我在這裡住了一年半仍有這疑問，我肯定他們站在（架）上面，但我擔心很多人並非這樣做，換言之我會站在別人的尿液上」。

有網民就稱不用想太多：「站後一點，脫下褲子，靠自己去控制」、「就站在你不會被尿液濺回沾到褲子的地方」。有網民的解釋相對「專業」得多，指尿兜裝設這些金屬架主要是為了小男孩，因為他們「射程不夠遠」，站在架上小便就可避免尿液滴到地上。

塔瓦尼安之所以有此疑問，是因為歐洲公廁的尿兜通常都沒有金屬架。至於香港部份公廁尿兜都有安裝這種金屬架，大家又會如何選擇？

唔係企金屬地咩 射落去塊野到咩

成日覺得呢舊野反彈得好勁

係

痾完成條褲水花

咁似本港市政大廈、康文署公園男用公廁果D款式？

應該半隻腳掌踩地，半隻腳掌踩鐵

企太近會反彈d尿整濕自己，企太開d餘尿會整濕個地

禽上去向下射呀

因為呢個問題失眠三週?

順便Mark低果度係自己地盤?

Is

呢d根本係比班已經無射程既呀叔呀伯滴滴仔咁用

南山邨公廁

企上去痾唔係問題，驚隔離有條友企喺支架後面痾，彈曬落我度

多人一齊用就仆街
但無咩人用就斜角射右前方咗壓水花

用呢種我寧願入廁格

似假新聞

係尿花
等於你瀨左少量尿係條褲上面

見到又少人我一般都會打橫黎痾
包唔會彈到

呢類尿兜以前就多
而家新果d多數都會係獨立架啦

獨立果d都會係痾去孤邊嘅地方
因為直痾落去都係會彈

好撚臭

其實一定係企金屬格會好d
你估地下就無尿咩

香港好撚多

睇到圖都有陣味

金屬

不嬲企最遠再屙大力啲

我都笑左

唔係射落鐵架度?

其實根本有水就去到㗎啦
多餘，你可以令到你啲尿流到落啲水都又唔會周圍都係嘅，話個你倒立咩

緊係企地板

e個真係唔得有次好急
公廁好撚臭得依個勁到
急到仆街根本控制唔到屌d尿花彈到
好想嘔

記得之前新聞報唔知邊度地方 又係呢款尿兜
有條友飲醉左訓左落去😂😂
有埋圖 有冇巴打save低？

企左邊石地瞄最右邊鐵架

香港用得呢種尿兜既廁所一定臭撚到仆街

圖中呢種係正常設計，你唔會射向對面鋼板，而係疴落個兜到。至於個兜落地嗰種，鋪上鋼條係防止你跌落個兜度，唔係比你企喺度痾尿。每次見人企喺兜上痾尿，都忍唔住笑😂